{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010936",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=8&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=11&ccbaAsno=00880000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1113700880000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1962-12-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금관총 금제 허리띠"
    },
    "text": "金冠銃 金製帯 (금관총 금제 허리띠)\\n\n慶尚北道 慶州市 日程路 186 国立慶州博物館\\n\n新羅時代(5世紀) , 国宝 , 誇大は織物でできた帯の表面に四角形の金属板を付けて作った帯のことで、腰帯は帯に垂らした装飾品をいう。 昔の人々は帯に玉のような装飾品と小刀、薬箱、砥石、火打ち石、毛抜きなど日常道具をぶら下げたが、これを官服に適用したものと見られる。 百済や新羅では官職や身分によって材料、色、数を変え、その等級を象徴した。 慶尚北道慶州市老西洞所在の金冠塚から出土した新羅時代の金製科台および腰牌は科台長109㎝、腰牌長54.4㎝だ。 科台は39個の純金製板で構成されており、両端に帯を連結させる輪である教具を付け、科板には金糸を利用して円形装飾を付けた。 誇大に垂らした装飾である腰牌は17列に長く垂らし、最後に様々な装飾物を付けた。 置物の長さが一定ではないが、大きくて長いものを縁に付けた。 金冠塚の誇大および妖牌は、模様を破って彫刻した手法が非常に精巧な優秀な作品と評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "金冠銃 金製帯はどこで見ることができますか？",
            "answer": "国立慶州博物館で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯は何時代のものですか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯は新羅時代（5世紀）のものです。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯にはどんな装飾品が付いていましたか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯には玉のような装飾品や小刀、薬箱、砥石、火打ち石、毛抜きなどの日常道具が付いていました。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯は何のために使用されていたのですか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯は官服の一部として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯はどのような材料で作られていましたか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯は織物で作られ、表面に四角形の金属板が付けられていました。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯の科台と腰牌はどのような装飾が施されていましたか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯の科台には金糸を利用して円形装飾が施され、腰牌には様々な装飾物が付けられていました。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯の科台と腰牌のサイズはどのくらいでしたか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯の科台は長さ109㎝で、腰牌は長さ54.4㎝でした。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯の装飾品である腰牌は何列に垂らされていましたか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯の腰牌は17列に垂らされていました。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯の装飾品の長さは一定でしたか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯の装飾品の長さは一定ではなく、大きいものを縁に付けていました。"
        },
        {
            "question": "金冠銃 金製帯の彫刻技法はどのようなものでしたか？",
            "answer": "金冠銃 金製帯の彫刻技法は模様を破って彫刻する精巧な手法でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 331,
        "QA": 429
    }
}